# Интерпретатор (Interpreter)

**Интерпретатор** — это _поведенческий_ паттерн проектирования, который определяет представление грамматики для заданного языка и интерпретатор предложений этого языка.

Преимущества:
  - Грамматику становится легко расширять и изменять
  - Легко изменять способ вычисления выражений
  
Недостатки:
  - Сопровождение грамматики с большим числом правил затруднительно
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется обрабатывать часто повторяющиеся операции